<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tränga på Högskoleprovet - Såhär blir du expert - Högskoleprovet.nu</title>
    <link>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/</link>
    <description>Recent content on Tränga på Högskoleprovet - Såhär blir du expert - Högskoleprovet.nu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>se-SE</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vad gör en systemvetare?</title>
      <link>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/vad-gor-systemvetare/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/vad-gor-systemvetare/</guid>
      <description>Intervju Lennart Johansson Lennart, 26, skrev högskoleprovet 2012 för att öka chanserna att komma in på sin universitetet. Genom att träna på gamla högskoleprov lyckades han uppnå ett resultat på 1.6 andra gången han skrev provet. Med sitt resultat i handen var det dags att göra ansökan till universitet. Lennart hade testat på programmering innan och visste att han ville arbeta inom IT men var osäker på om han ville gå en tekniskt tung civilingenjörsutbildning eller en lite bredare utbildning inom systemvetenskap.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anmälan Högskoleprovet</title>
      <link>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/anmalan/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/anmalan/</guid>
      <description>Var anmäler jag mig till högskoleprovet 2020? Anmälan till högskoleprovet sköts av Universitets- och högskolerådet (UHR). Att anmäla sig efter deadline är helt omöjligt och det är därför viktigt att du har koll på vilka datum det är som gäller.
Nästa prov som skrivs är våren 2020. Det äger rum lördagen 4 april och anmälan är stängd.
Högskoleprovet hösten 2020 skrivs söndagen den 18 oktober och har en anmälningsperiod mellan 10 augusti och 27 augusti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fuska på högskoleprovet</title>
      <link>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/fusk/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/fusk/</guid>
      <description>Valet att fuska på högskoleprovet Fusk på högskoleprovet har länge varit ett problem. Varje år betalar ett visst antal personer tusentals kronor för att få ett högre resultat än de egentligen förtjänar. På så sätt tar de platser från andra personer som faktiskt förtjänat dem på hederligt vis. Man kan säga att man tar deras drömmar ifrån dem. Det är svårt att förstå hur någon skulle kunna göra det med gott samvete.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gamla Högskoleprov</title>
      <link>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/gamla-hogskoleprov/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/gamla-hogskoleprov/</guid>
      <description>Såhär bör du utnyttja tidigare prov Visste du att över 60% av dem som tränar på gamla högskoleprov gör det på fel sätt? I den här artikeln lär vi dig exakt hur du ska utnyttja tidigare prov för att höja ditt resultat avsevärt. Vi låter dig också ladda ner proven helt gratis, eller så kan du testa vår interaktiva testsimulator med rättning, normering, facit, tidtagning och förklaringar. Detta vill du inte missa!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HPSkolan köpvillkor</title>
      <link>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/kopvillkor/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/kopvillkor/</guid>
      <description>Beställning För det fall beställaren är under 18 år så måste målsmans tillstånd inhämtas före köpet genomförs. Beställning som görs i annan persons namn utan dennes medgivande, eller på annat sätt som medför att Högskoleprovet.nu lider ekonomisk skada kommer att polisanmälas.
Priser Alla priser är inklusive moms i svenska kronor (SEK).
Ångerrätt Ditt köp av ett uppgraderat konto till Högskoleprovet.nu utgör ett köp av en tjänst enligt distansavtalslagen. För din del innebär detta att du har rätt att frånträda köpet (så kallad ångerrätt) inom 14 dagar från att du tecknat kontot (så kallad ångerfrist)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Högskoleprovet DTK</title>
      <link>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/dtk/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/dtk/</guid>
      <description>Introduktion DTK Delprovet innehåller åtta olika figurer med tillhörande frågor som löses genom att undersöka figuren och datan den innehåller. Vissa av uppgifterna kan man lösa genom enkla avläsningar medan andra kräver att man gör en uträkning för att få fram rätt svar.
Förberedelser Träna på gamla uppgifter På Delprov DTK har du stora möjligheter att förbättra ditt resultat genom att träna på gamla uppgifter. Det hjälper ofta att bara ha sett de olika typerna av diagram, tabeller och kartor tidigare för att få ett försprång på provet och inte bli hindrad av att behöva sätta sig in i en ny typ av tabell under provets gång.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Högskoleprovet ELF</title>
      <link>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/elf/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/elf/</guid>
      <description>Introduktion ELF Delprov ELF prövar din förmåga att läsa och förstå engelsk text. Delprovet består av 20 frågor och du har ca två minuter på dig att lösa varje uppgift. ELF påminner mycket om delprov LÄS men är mer varierande sett till längden på texterna och hur uppgifterna är utformade.
Förberedelser Att öva inför ELF kräver precis som för LÄS att man läser en hel del. Det är en av de mest tidskrävande delarna att träna på men med mål och rutiner går det att bygga upp sin läsförståelse sakta men säkert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Högskoleprovet Facit</title>
      <link>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/facit/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/facit/</guid>
      <description>Facit till högskoleprovet På den här sidan har vi samlat facit från alla gamla högskoleprov. Vi börjar med det senaste först och går sedan vidare till tidigare år. Facit är bra för att kontrollera sitt resultat eller för att ha som hjälp när man övar på gamla högskoleprov. Alla facit är direkt hämtade från UHR:s webbplats. På senare år har man släppt olika versioner av provet vilket komplicerar processen att hitta rätt facit till sig själv.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Högskoleprovet Kurs</title>
      <link>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/hogskoleprovet-kurs/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/hogskoleprovet-kurs/</guid>
      <description>Kurser för Högskoleprovet Att gå en kurs i högskoleprovet kan vara ett bra sätt att öka ditt resultat på högskoleprovet. Detta kan i sin tur leda till att du kommer in på din drömutbildning. Hundratals personer väljer varje år att gå en kurs för att förbättra sina resultat. På den här sidan har vi samlat all information om kurser inom högskoleprovet. Vi går igenom varför du borde gå en kurs i högskoleprovet samt vilka kurser det finns att välja mellan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Högskoleprovet KVA</title>
      <link>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/kva/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/kva/</guid>
      <description>Introduktion KVA I delprov KVA, kvantitativa jämförelser, ställs du inför 10 uppgifter som presenterar ett matematiskt problem med två tillhörande kvantiteter. Du ska bedöma vilken av dessa kvantiteter som är störst, om de är lika stora eller om det inte finns tillräckligt med information för att bedöma detta.
Svarsalternativen för alla KVA frågor är:
 I är större än II II är större än I I är lika med II informationen är otillräcklig  På denna sida har vi samlat alla våra tips på hur du förbereder dig inför provet samt strategier under provet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Högskoleprovet LÄS</title>
      <link>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/las/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/las/</guid>
      <description>Introduktion LÄS Delprov LÄS testar din förmåga att förstå innehållet i texter på svenska. Texterna är ca en A4-sida långa och av varierande ämnen, språk och format. Uppgifterna testar din förståelse för texten som helhet men i vissa fall även mer detaljerade fakta i texten.
Förberedelser inför delprov LÄS Det absolut viktigaste för att göra bra ifrån sig på LÄS är att läsa mycket för att bygga upp en snabbhet i läsningen och ett bra ordförråd.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Högskoleprovet MEK</title>
      <link>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/mek/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/mek/</guid>
      <description>Introduktion MEK Delprov MEK – meningskomplettering – handlar om att kunna sätta in rätt ord i ett sammanhang. Frågorna är utformade som en text med en eller flera luckor där svarsalternativen ska passa in. Detta delprov har 20 uppgifter som du ska lösa på 16 minuter.
Förberedelser Dessa förberedelser kan du använda för att i god tid innan provet träna upp din förmåga att lösa MEK-uppgifter. Om du vill ha fler tips är du välkommen att höra av dig till oss så hjälper vi dig till ett bättre provresultat!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Högskoleprovet NOG</title>
      <link>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/nog/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/nog/</guid>
      <description>MathJax.Hub.Config({tex2jax: {inlineMath: [[&#39;$&#39;,&#39;$&#39;], [&#39;\\(&#39;,&#39;\\)&#39;]],displayMath: [[&#39;$$&#39;,&#39;$$&#39;]],processEscapes: true,processEnvironments: true,skipTags: [&#39;script&#39;, &#39;noscript&#39;, &#39;style&#39;, &#39;textarea&#39;, &#39;pre&#39;],TeX: { equationNumbers: { autoNumber: &#34;AMS&#34; },extensions: [&#34;AMSmath.js&#34;, &#34;AMSsymbols.js&#34;] }}});Introduktion NOG NOG är ett av de kvantitativa delproven och testar ditt logiska tänkande. Uppgifterna är utformade så att du får ett problem följt av två påståenden. Din uppgift är att ta reda på om de individuella påståendena är nog för att lösa problemet eller om man behöver kombinera påståendena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Högskoleprovet ORD</title>
      <link>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/ord/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/ord/</guid>
      <description>Introduktion till ORD-delen Klicka här om du vill göra våra gratis ORD test i vår interaktiva provsimulator
Delprov ORD utgör 20 av Högskoleprovets 160 uppgifter och prövar din förmåga att förstå ord och begrepp. Varje uppgift inleds med ett ord eller uttryck i fet stil följt av fem svarsförslag. Din uppgift är att välja vilket av de fem svarsförslagen som bäst motsvarar innebörden i det givna ordet eller uttrycket. Ord delen handlar om att spara många svåra ord i minnet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Högskoleprovet Resultat</title>
      <link>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/resultat/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/resultat/</guid>
      <description>Introduktion Resultatet på högskoleprovet får man ut genom att logga in på den officiella sidan för högskoleprovet. Där kommer ditt resultat att laddas upp när alla prov har rättats och normeringen har bestämts. Är du inte nöjd med ditt resultat rekommenderar vi dig att öva mer inför nästa prov. I vår övningsportal HPSkolan har vi hjälpt hundratals personer höja sitt resultat och nå sin drömutbildning. Där finns tusentals övningsuppgifter med förklaringar och tidtagning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Högskoleprovet test</title>
      <link>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/test/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/test/</guid>
      <description>Gör gratis test inför Högskoleprovet I vår övningsportal HPSkolan har vi tagit fram flera bra test som du kan öva på. Det bästa är att frågorna innehåller både facit och förklaringar. Om du gillar våra övningar kan du skapa ett konto. Då får du tillgång till tusentals frågor, förklaringar och kan även föra de 10 senaste högskoleproven i vår provsimulator.
Hur kan test förbättra ditt resultat? Genomtänkta och pedagogiska test är ett bra verktyg för att öva på högskoleprovet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Högskoleprovet XYZ</title>
      <link>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/xyz/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/xyz/</guid>
      <description>MathJax.Hub.Config({tex2jax: {inlineMath: [[&#39;$&#39;,&#39;$&#39;], [&#39;\\(&#39;,&#39;\\)&#39;]],displayMath: [[&#39;$$&#39;,&#39;$$&#39;]],processEscapes: true,processEnvironments: true,skipTags: [&#39;script&#39;, &#39;noscript&#39;, &#39;style&#39;, &#39;textarea&#39;, &#39;pre&#39;],TeX: { equationNumbers: { autoNumber: &#34;AMS&#34; },extensions: [&#34;AMSmath.js&#34;, &#34;AMSsymbols.js&#34;] }}});Introduktion XYZ SkickaJag godkänner att ni skickar tips och information omHögskoleprovet.Vi skickar informationen via email inom kort!Något gick fel. Kontrollera att du skrivit rätt adress och bockat i rutan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Högskoleprovets Delprov</title>
      <link>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/delprov/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/delprov/</guid>
      <description>Introduktion SkickaJag godkänner att ni skickar tips och information omHögskoleprovet.Vi skickar informationen via email inom kort!Något gick fel. Kontrollera att du skrivit rätt adress och bockat i rutan.Högskoleprovet består av fem delprov. Dessa delprov kan antingen vara kvantitativa (matematik) eller verbala (läsa/skriva). Ett av de fem delproven är testprov. Det betyder att de inte kommer vara med i ditt resultat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Information om Högskoleprovet</title>
      <link>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/om-hogskoleprovet/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/om-hogskoleprovet/</guid>
      <description>Introduktion SkickaJag godkänner att ni skickar tips och information omHögskoleprovet.Vi skickar informationen via email inom kort!Något gick fel. Kontrollera att du skrivit rätt adress och bockat i rutan.Högskoleprovet är ett prov som testar din förmåga att klara universitets- och högskolestudier och fungerar som ett alternativt sätt att bli antagen till högskolor och universitet. För många är det en riktigt bra chans att komma in på sin drömutbildning trots att man inte har meritpoängen som krävs för att komma in i de vanliga urvalsgrupperna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontakta oss</title>
      <link>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/kontakt/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/kontakt/</guid>
      <description>Feedback Vi är glada för all typ av feedback vi får oavsett om det gäller Högskoleprovet.nu eller om du stött på något problem inne i HPSkolan. Vi brukar vara väldigt snabba på att lösa problem som uppstår.
Reklamation Om du efter att ha provat HPSkolan inte känner att det var för dig kan du också kontakta oss. Vi är nyfikna på att höra om vi kan förbättra något och gör självklart en återbetalning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Normeringstabeller</title>
      <link>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/normeringstabeller/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://hpskolan-public.s3-website-eu-west-1.amazonaws.com/normeringstabeller/</guid>
      <description>Ladda ner normeringstabeller Normeringstabellerna används för att räkna ut vad man får för slutgiltig poäng på högskoleprovet. De är hämtade direkt från UHR:s webbplats eller Umeå universitet. Det är de två organisationerna som är ansvariga för prov och rättning. Nedan har vi samlat alla normeringstabeller från gamla högskoleprov.
Normeringstabeller högskoleprovet 2017 Normeringstabell kvantitativa delen, våren 2017
Normeringstabell verbala delen, våren 2017
Normeringstabeller högskoleprovet 2016 Normeringstabell kvantitativa delen, hösten 2016
Normeringstabell verbala delen, hösten 2016</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>